DOM - это представление каждого блока страницы ввиде объектаб который содержит в своих полях всю информацию о блоке: html tag и его аттрибуты, css селекторы и их поля и значения.
DOM дает возможность JS работать с элементами страницы.
